（2017年3月下旬）東北季候風為本港帶來較涼天氣

氣象討論：2017年3月下旬
此帖文討論期：2017年3月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

係咪應該改名？

期待下星期天氣仲有得轉涼

本 港 地 區 今 日 天 氣 預 測

早 晚 沿 岸 有 霧 。 日 間 部 分 時 間 有 陽 光 ， 天 氣 溫 暖 ， 最 高 氣 溫 約 27 度 。 吹 微 風 ， 晚 上 轉 吹 清 勁 東 風 ， 有 一 兩 陣 雨 。

邊撚度涼

今晚先涼，頂埋今日啦

綠茶留名

好熱

好撚熱

weak

覺得熱都weak?

熱到瞓唔着

涼左好多了

.

今日立即涼左好多

同上年3月一樣又係月尾凍一次

星期日預測最低溫下調到14度

[url]消防員正在馬鞍山吊手岩搜救一名因為攀山拯救而失足墮崖的消防總隊目。

事發於昨日傍晚6時56分，消防處接報兩名行山人士在馬鞍山山頭迷途，要求協助。據了解，消防登山搜索期間，由於現場環境惡劣，大霧大雨，加上報案的行山人士表達位置不清楚，消防員用了一段頗長的時間才找到他們，事主都清醒。不過救拯期間，於今晨6時左右，一名消防總隊目意外墮崖受傷。

至早上8時50分，消防處再次出動攀山拯救特別服務，政府飛行服務隊亦出動直升機前往協助。

據知，該名消防總隊目隸屬田心消防局。[/url]

行山人士被困時係大霧能見度低潮濕，
消防上山救人就轉為翻風有雨

行山人士於春季請留意天氣適時改變行程，避免受天氣影響，甚至令自己身陷陰境，累人累己

乜都未準備好就去行山 累人累物

個消防殉埋職真係害死人

留名

天文台預測今年氣溫仍然偏高，今年全年平均氣溫將超過23.6度，有七成機會打入自1884年以來全年平均氣溫頭10位。預測今年夏季將有4至7個颱風，數目與平常指標相近，展望今年雨量正常至偏少。天文台長岑智明警告，南美洲海水溫度不斷上升，有機會於年中發展成厄爾利諾現象，香港會密切監察。

天文台未來一兩個月將推出未來14天最低氣溫的機會分布，未來9天預報將變為14日預測，而最低氣溫的機會分布，會以不同顏色代表不同概率。另外，天文台會新增熱帶氣旋9天路徑概率預報，屬試驗性質，當中顏色越深代表機率愈大，可供市民參考。

因應雨季將至，天文台本周五(24日)起推出定點閃電臨近預報服務和新增高清衞星圖像，而年尾亦會推出facebook專頁，當中會加入各大城市實況天氣，並為此增設3個職位以負責管理。

整長期準確度低預報等同捉蟲
Btw厄爾尼諾都係滯後影響，
今年風季應該維持中性
另外南方濤動數值近期又偏返拉尼娜個邊，大上大落，轉唔轉厄仲有待觀測

今日乾燥番好涼爽

好耐冇上過黎
個post沉到

位於華南北部的一道冷鋒正逐漸向南移動，預料會在明日稍後橫過沿岸地區。明晚本港氣溫會顯著下降，星期日天氣相當清涼及間中有雨。

香港天文台於2017年03月24日16時30分發出

而家好熱

都算係鋒前增溫既，尤其西面

香港天文台（天文台）於三月二十五日（星期六）下午及二十六日（星期日）舉行一年一度的開放日。

「二零一七年香港天文台開放日」的主題是「觀雲識天」。參加開放日的市民可觀看天文台科學主任現場主持天氣報告、參加有趣攤位遊戲，並有機會與天文台台長及天文台吉祥物「度天隊長」合照。歡迎市民參觀。

開放日詳情如下：

地點：

香港天文台總部（尖沙咀彌敦道１３４號Ａ）

時間：

三月二十五日（星期六）

中午十二時至下午四時三十分

三月二十六日（星期日）

上午十時正至下午四時三十分

有關開放日的資訊可瀏覽天文台網頁：

天文台預期屆時將有大批巿民前來參觀，故將實施單向人潮管制。參觀人士必須由彌敦道前閘進入，並於天文台道後閘離開。根據以往經驗，下午時段人流較多，天文台建議市民於上午時段蒞臨參觀。

另一方面，預料一道冷鋒會在明日稍後橫過華南沿岸，明日有幾陣雨，晚上氣溫顯著下降，星期日相當清涼及間中有雨。大家應留意天氣變化，及作好適當準備(例如帶備雨具及穿著適當衣服)。

知唔知今日幾時會轉涼

根據垃圾電腦預報中午12點後

天文台開放日，勁多家庭人士參觀

開始有涼意

好凍

今年成日到頭來調弱

有震度5雖然個地點幾僻

冇大雷雨冇有啲失望
不過荃灣區唔覺得12度 似十六七度咁

剩係得夜晚九點幾十點之後有少少涼意 今朝早暖翻唔少

你回覆果陣都差唔多十二點
梗係上返十六十七啦

2016年官方熱帶氣旋路徑預報表現

西太平洋是全球熱帶氣旋最活躍的地區，由於不少國家及地區均會受影響，因此除了香港天文台外，其他官方氣象機構都會發出熱帶氣旋預報。
每年聯合國颱風委員會都會委托上海颱風研究所對區內成員的熱帶氣旋預報進行驗證，參與的成員包括CMA（中國氣象局）、HKO（香港天文台）、JMA（日本氣象廳）、JTWC（美國聯合颱風警報中心）及KMA（韓國氣象廳）。由於JMA 屬於區域專業氣象中心（Regional Specialized Meteorological Centre, RSMC），因此驗證以JMA的最佳路徑及強度資料為準。
隨著數值預報技術的提升，近年官方熱帶氣旋路徑預報表現不斷改善（強度除外），誤差呈長期下降趨勢。但由於每年的大氣情況並不相同，遇上大氣環境較複雜的年份，整體誤差仍會較大，因此我們不應只以誤差大小來判斷年與年之間的表現。

表：2015及2016年官方熱帶氣旋路徑預報表現（單位為公里，數據來源：ESCAP/WMO Typhoon Committee）
從表中初步觀察，2016年官方熱帶氣旋路徑預報表現整體比2015年為差，不過24小時預報表現仍然相當優異。由於熱帶氣旋定位本身存在數十公里誤差，因此單看24小時預報表現，各機構表現差異不大。明顯轉差的是72及96小時預報，平均誤差比2015年高百分之30。

原文:

CMA仲好過HKO 南海之王

新界北部接近寒冷
同時天氣相當乾燥

今朝似十二月

今日d天氣好乾爽，三月尾好少見

好過回南天一陣噏味 地板出水

紅火都出埋